pertanyaan
menurutmu ketua yang ideal itu seperti apa? 
menurutmu lebih penting ketua atau anggota dalam suatu organisasi? apa alasanmu milih ketua/anggota dan bukan sebaliknya?


Semisal nantinya di organisasi adanya peredabatan atau bahkan sampai ad pertengkan yg memunculkan 2 kubu. Bagaimana tindakan anda sebagai ketua terhadap masalah tersebut?

Bagaimana tindakan anda sebagai ketua jika anggota yang lain kinerjanya lambat atau mengerjakan pekerjaan melebihi deadline?


1. Bagaimana anda sebagai ketua menghadapi anggota yang tidak dapat menyelesaikan pekerjaan dengan tepat waktu

2. Apbila anda menjadi ketua, siapa yang anda jadikan wakil, sekretaris dan bendahara, serta alasannya


1. Sebagai ketua HMP Anda diberikan tugas untuk membuat program kerja oleh client untuk menyelesaikan sebuah permasalahan di masyarakat. Program tersebut adalah program amal lansia terlantar dan yatim piatu. Karena ada beberapa keterbatasan, Anda diberi deadline mempersiapkan program dalam 1 bulan

Soal: Dalam 1 bulan, bagaimana dan apa saja yang perlu dilakukan untuk mempersiapkan program tersebut agar dapat berjalan dengan lancar di bulan ke 2?


2. Umumnya ada dua area konflik yang luas yang mungkin dihadapi oleh bisnis atau organisasi. Yaitu konflik internal dan eksternal. Contoh konflik internal bisa melibatkan perselisihan antara anggota dengan anggota, antara anggota dan pemimpin dan antara pemimpin/mitra LK/ bahkan dosen. Sehingga diperlukan sistem resolusi konflik untuk mengurangi waktu dan biaya yang terlibat dalam menyelesaikan konflik, meningkatkan atau mempertahankan hubungan, menangani emosi, menciptakan hasil yang memuaskan dan menghindari perselisihan di masa depan.

Soal: Bagaimana sistem atau prosedur yang efektif yang dimaksud dalam mencegah terulangnya konflik sampai eskalasi konflik?


https://hbr.org/2019/11/why-groups-struggle-to-solve-problems-together
https://engageforsuccess.org/effective-communication/strategies-for-group-problem-solving-and-creativity/
3. Ketika sekelompok anggota saling terlibat satu sama lain dalam menyelesaikan masalah, potensi kelompok tersebut akan meroket. Anggota Anda akan dapat mencapai progress lebih banyak, menghasilkan ide-ide yang lebih baik, dan bahkan pergi dengan semangat yang lebih tinggi. Namun, membuat kelompok untuk bekerja sama dengan cara yang produktif tidak selalu mudah. Contoh permasalahan yang sering ditemui dalam diskusi kelompok adalah sebagai berikut.
• Anggota tidak aktif berpartisipasi, sehingga lebih banyak keheningan yang canggung daripada diskusi.
• Anggota yang aktif berpartisipasi secara berlebihan, yang mengakibatkan bentrokan tanpa arah.
• Karyawan dapat mendiskusikan masalah, tetapi tanpa visi menuju langkah-langkah yang dapat ditindaklanjuti.
• Rapat mungkin memakan waktu terlalu lama, membuang waktu semua orang dan menghabiskan lebih banyak uang daripada yang seharusnya.
• Anggota mungkin tidak akan pernah mendapatkan solusi akhir.

Soal: Jadi, sebagai pemimpin organisasi, bagaimana Anda bisa menumbuhkan lingkungan yang meningkatkan kolaborasi efektif dalam grup diskusi?



4. Agar suatu organisasi dapat berjalan dengan lancar, tentu banyak hal yang perlu dipantau dan dicermati. Tapi, setiap orang dalam organisasi memiliki beban kerja mereka sendiri. Begitu juga beban kuliah maupun di luar kuliah. Karena itu, menghadapi tuntutan pekerjaan berarti kemungkinan besar akan mengesampingkan beberapa hal. Akibatnya, komunikasi dan pengarahan akan terganggu, dan para anggota maupun pemimpin tidak dapat melihat gambaran besar untuk benar-benar memperhatikan jika ada yang tidak beres dalam organisasinya. Bagaimana Anda dapat memecahkan masalah organisasi jika Anda bahkan tidak menyadarinya? 

Soal: Untuk menghindari meningkatnya permasalahan di luar sepengetahuan anggota maupun pemimpin terjadi, sebagai pemimpin, strategi seperti apa yang ampuh dalam menyelesaikan permasalahan tersebut?


5. Manusia tidak ada yang sempurna. Meskipun begitu, ketidakmampuan untuk melakukan sesuatu dan melakukannya dengan benar merupakan sesuatu yang dapat dialami oleh semua orang. Baik rekan kerja atauopun bos. Inkompetensi dapat menyebabkan rendahnya semangat kerja di tempat kerja serta mengurangi produktivitas organisasi.

Soal: Sebagai pemimpin, bagaimana langkah - langkah dan strategi yang optimal dalam mengatasi permasalahan mengenai kinerja anggota yang tidak kompeten dalam menyelesaikan tugas di organisasi




